---
title: Matrix / Riot soll Whatsapp und Telegram bei der französischen Regierung ablösen
date: 2018-04-27T07:20:55+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Matrix
- Protokoll
- Frankreich
- Telegram
slug: matrix-riot-soll-whatsapp-und-telegram-bei-der-franzoesischen-regierung-abloesen
---
Matthew Hodgson vom Matrix-Projekt hat {{< wayback "https://matrix.org/blog/2018/04/26/matrix-and-riot-confirmed-as-the-basis-for-frances-secure-instant-messenger-app" >}}bekannt gegeben{{< /wayback >}}, dass die französische Regierung Whatsapp und Telegram abschaffen will und dafür auf das Matrix-Protokoll und Riot setzen will. Riot wird hierbei allerdings geforkt.

Nach drei Monaten Entwicklungszeit, die scheinbar überschaubare Kosten verursacht haben, gibt es bereits einen Testbetrieb. Für den Sommer ist eine Installation in der Verwaltung und im Kabinett geplant.